<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Export Tools on HOT Toolbox</title>
    <link>/es/pages/6_open_data_usage/</link>
    <description>Recent content in Data Export Tools on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/es/pages/6_open_data_usage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>6.0 Introducción a las herramientas de exportación de datos</title>
      <link>/es/pages/6_open_data_usage/6_0_introduction_to_data_export_tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/6_open_data_usage/6_0_introduction_to_data_export_tools/</guid>
      <description>En esta sección, los gestores de proyectos encontrarán recursos sobre cómo exportar datos de OpenStreetMap, incluyendo:
 Una visión general de las herramientas de exportación de datos, incluyendo diapositivas de presentación. Guías paso a paso para exportar datos con la herramienta de exportación HOT y HDX.   Las Herramientas de Exportación de Datos permiten a los usuarios descargar datos OSM para su uso y programas de análisis como QGIS. Las siguientes son Herramientas de Exportación de Datos comúnmente utilizadas en el flujo de trabajo HOT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.1 Herramienta de exportación HOT</title>
      <link>/es/pages/6_open_data_usage/6_1_hot_export_tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/6_open_data_usage/6_1_hot_export_tools/</guid>
      <description>Nota: Esta es una versión desactualizada del material de capacitación; se harán mejoras en el futuro.
 Esta sección proporciona:
 Una visión general de la Herramienta de Exportación HOT Instrucciones paso a paso para descargar datos (como shapefiles) de OpenStreetMap utilizando la Herramienta de Exportación.  Visión general La Herramienta de Exportación HOT permite a los usuarios descargar datos OSM especificando etiquetas, área de interés y tipo de archivo. Se pueden encontrar recursos de aprendizaje y guías en la página HOT Export Tool Learn page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.2 Humanitarian Data Exchange</title>
      <link>/es/pages/6_open_data_usage/6_2_humanitarian_data_exchange/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/6_open_data_usage/6_2_humanitarian_data_exchange/</guid>
      <description>Nota: Esta es una versión desactualizada del material de capacitación; se harán mejoras en el futuro.
 This section provides:
 An overview of the Humanitarian Data Exchange (HDX) Step-by-step instructions on downloading data (such as shapefiles) from OpenStreetMap using HDX  Overview Humanitarian Data Exchange (HDX) is a data platform for storing and sharing humanitarian data. The platform is managed by OCHA&amp;rsquo;s Centre for Humanitarian Data. Types of data available on HDX include: Data includes:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
