<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nettoyage, téléchargement et assurance de la qualité des donnée on HOT Toolbox</title>
    <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/</link>
    <description>Recent content in Nettoyage, téléchargement et assurance de la qualité des donnée on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5.0 Introduction à nettoyage, téléchargement et assurance de la qualité des donnée</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.0-data-cleaning-qa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.0-data-cleaning-qa/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des outils et des ressources pour nettoyer et télécharger les données collectées sur le terrain dans OpenStreetMap et gérer la qualité des données, notamment:
 Guide pour le nettoyage des données dans JOSM à télécharger sur OpenStreetMap. Ressources pour les outils de qualité des données à utiliser après le téléchargement sur OpenStreetMap, y compris les présentations.   Le nettoyage, le téléchargement et l’assurance de la qualité des données constituent une étape critique de tout flux de travail de cartographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.1 Correction et mise à jour de données avec JOSM</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.1-data-cleaning-with-josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.1-data-cleaning-with-josm/</guid>
      <description>Cette rubrique présente:
 Un aperçu des outils de mise à jour des données dans JOSM Instructions à suivre étape par étape pour importer des données de terrain dans JOSM Instructions à suivre étape par étape pour la correction des données avec JOSM  Les supports suivants sont conçus pour aider les gestionnaires de projet et autres personnes animateurs de formations et d&#39;ateliers. Cependant, ce manuel convient également aux personnes intéressées à apprendre comment nettoyer et télécharger des données de terrain dans JOSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.2 Outils d&#39;assurance de qualité et Outils de contrôle qualité</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.2-quality-assurance-tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.2-quality-assurance-tools/</guid>
      <description>Cette section fournit:
 Un aperçu des outils d&#39;assurance qualité, y compris des diapositives de présentation Conseils sur quand, pourquoi et comment utiliser chaque outil Brefs aperçus et guides pas à pas sur l&#39;utilisation de chaque outil  Aperçu **Assurance de qualité et contrôle de la qualité ** est le processus par lequel les cartographe, et les contributeurs OpenStreetMap en général, vérifient les données pour s&#39;assurer que toutes les informations téléchargées sur OSM répondent à des normes d&#39;utilisation élevées et pour empêcher le vandalisme.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>