<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Field Mapping Management on HOT Toolbox</title>
    <link>/es/pages/field-mapping-management/</link>
    <description>Recent content in Field Mapping Management on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/es/pages/field-mapping-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>4.0 Introducción a la gestión de la cartografía de campo</title>
      <link>/es/pages/field-mapping-management/4.0-field-mapping-management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/field-mapping-management/4.0-field-mapping-management/</guid>
      <description>En esta sección, los directores de proyecto encontrarán herramientas y recursos para dirigir y gestionar las actividades cartográficas sobre el terreno, así como recursos diseñados para su equipo, entre los que se incluyen:
 Guías paso a paso para topógrafos, cartógrafos y supervisores de campo para gestionar y utilizar herramientas de recopilación de datos sobre el terreno. Recursos y guías paso a paso para gestores sobre cómo organizar y supervisar equipos sobre el terreno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.1 Gestión de equipos sobre el terreno</title>
      <link>/es/pages/field-mapping-management/4.1_managing_teams_in_the_field/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/field-mapping-management/4.1_managing_teams_in_the_field/</guid>
      <description>Esta sección proporciona:
 Una visión general de las herramientas y métodos para la gestión de equipos en el campo. Guías paso a paso para el uso de OSMAnd y QGIS para gestionar el movimiento del equipo y la finalización de las áreas de asignación.  Visión general Para que la recogida de datos sobre el terreno sea eficaz y tenga éxito, es fundamental contar con un plan de recogida de datos sobre el terreno bien elaborado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.2 Uso de ODK Collect</title>
      <link>/es/pages/field-mapping-management/4.2_using_odk_collect/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/field-mapping-management/4.2_using_odk_collect/</guid>
      <description>Esta guía proporciona a los topógrafos, cartografistas y supervisores de campo los conocimientos necesarios para:
 Completar la configuración inicial de ODK Collect Utilizar ODK Collect para encuestas de recopilación de datos  Descripción general Open Data Kit Collect (ODK Collect) es una aplicación de recogida de datos en Android. ODK Collect puede reemplazar la encuesta de formulario de papel a digital. Por lo tanto, esta aplicación ayudará a las actividades de mapeo y recopilación de datos en el campo que también permiten guardar la ubicación y la información de la foto a la vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.3 Uso de OpenMapKit</title>
      <link>/es/pages/field-mapping-management/4.3_using_openmapkit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/field-mapping-management/4.3_using_openmapkit/</guid>
      <description>Esta guía proporciona a encuestadores, cartógrafos y supervisores de campo los conocimientos necesarios para:
 Configurar OpenMapKit en dispositivos para uso individual y recopilación de datos. Operar OpenMapKit para la recogida de datos sobre el terreno  Descripción general OpenMapKit (OMK) es una aplicación adicional que se utiliza para apoyar a ODK Collect en la determinación de la posición de los objetos encontrados durante los estudios de campo precisos y exactos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.4 Usar OSMTracker</title>
      <link>/es/pages/field-mapping-management/4.4_using_osm_tracker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/field-mapping-management/4.4_using_osm_tracker/</guid>
      <description>Esta sección proporciona a los topógrafos, cartógrafos y supervisores de campo las habilidades para:
 Completar la configuración inicial de OSM Tracker Utilizar OSM Tracker para registrar tracks, imágenes y notas  Descripción general OSMTracker es una aplicación android que nos permite registrar los datos de nuestros levantamientos. Similar al GPS, OSMTracker es capaz de grabar waypoint y también track. Lo que hace OSMTracker diferente con el dispositivo GPS común es su capacidad para tomar fotos cuando recoja los datos de la encuesta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
