<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Procédures de mapping on HOT Toolbox</title>
    <link>/fr/pages/getting_started/</link>
    <description>Recent content in Procédures de mapping on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/fr/pages/getting_started/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>8.0 Introduction aux procédures de mapping</title>
      <link>/fr/pages/getting_started/8.0_mapping_workflows/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/getting_started/8.0_mapping_workflows/</guid>
      <description>Dans cette rubrique, les gestionnaires de projet trouveront des exemples de flux de travail tiré d’exemples de projets mis en oeuvre par HOT. Les outils et les méthodes de travail vu précédemment ont été appliqué à un projet. Les gestionnaires de projet peuvent utiliser ces exemples de flux de travail pour identifier un projet similaire au leur et identifier les outils et les processus qui peuvent être nécessaires pour sa réalisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8.1 Cartographie des bâtiments et des points d&#39;intérêt avec OMK</title>
      <link>/fr/pages/getting_started/8.1_example_fieldmappingbuildings_poi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/getting_started/8.1_example_fieldmappingbuildings_poi/</guid>
      <description>Le processus de travail suivant présente les outils et les méthodes utilisés dans un projet de cartographie de terrain à long terme pour cartographier les bâtiments et les points d&#39;intérêt en utilisant OpenMapKit avec des partenaires gouvernementaux et locaux.
Présentation du projet Projet Open Cities Africa - Accra
Le projet Open Cities Africa Accra visait à rendre Alogboshie et ses environs résilients aux catastrophes naturelles, notamment aux inondations. Le projet consistait à cartographier à distance Alogboshie, Akweteyman et Alajo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>