<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Cleaning, Upload, and Quality Assurance on HOT Toolbox</title>
    <link>/es/pages/5_data_quality_assurance/</link>
    <description>Recent content in Data Cleaning, Upload, and Quality Assurance on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/es/pages/5_data_quality_assurance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>5.0 Introducción a la limpieza, carga y aseguramiento de la calidad de los datos</title>
      <link>/es/pages/5_data_quality_assurance/5.0-data-cleaning-qa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/5_data_quality_assurance/5.0-data-cleaning-qa/</guid>
      <description>En esta sección, los gestores de proyectos encontrarán herramientas y recursos para limpiar y cargar en OpenStreetMap los datos recogidos sobre el terreno y gestionar la calidad de los datos, incluyendo:
 Guías paso a paso para la limpieza de datos en JOSM para su carga en OpenStreetMap. Recursos para las herramientas de calidad de datos que se utilizarán tras la carga en OpenStreetMap, incluidas presentaciones.   La limpieza, carga y garantía de calidad de los datos es un paso fundamental en cualquier flujo de trabajo cartográfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.1 Garantía de calidad y herramientas de control de calidad</title>
      <link>/es/pages/5_data_quality_assurance/5.1._quality_assurance_and_quality_control_tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/5_data_quality_assurance/5.1._quality_assurance_and_quality_control_tools/</guid>
      <description>Nota: Esta es una versión desactualizada del material de capacitación; se harán mejoras en el futuro.
 Esta sección proporciona:
 Una visión general de las herramientas de garantía de calidad, incluidas diapositivas de presentación. Orientación sobre cuándo, por qué y cómo utilizar cada herramienta. Breves resúmenes y guías paso a paso sobre el uso de cada herramienta  Resumen Aseguramiento de la Calidad y Control de Calidad es el proceso por el cual los cartógrafos, y los colaboradores de OpenStreetMap en general, comprueban los datos para asegurar que toda la información subida a OSM cumple con altos estándares de uso y para prevenir el vandalismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.2 Validación con JOSM</title>
      <link>/es/pages/5_data_quality_assurance/5.2._validating_with_josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/5_data_quality_assurance/5.2._validating_with_josm/</guid>
      <description>Nota: Esta es una versión desactualizada del material de capacitación; se harán mejoras en el futuro.
 Esta sección proporciona:
 Una visión general de la Validación en JOSM, incluyendo diapositivas de presentación Instrucciones paso a paso para practicar la validación en JOSM  *Los siguientes materiales están diseñados para ayudar a los directores de proyecto y a otros responsables de cursos de formación y talleres. Sin embargo, este material también es adecuado para las personas interesadas en aprender a validar los datos OSM en JOSM.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
