<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HOT Toolbox</title>
    <link>/fr/</link>
    <description>Recent content on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1.0  Introduction à la conception d’un projet de cartographie</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.0-overview-designing-coordinating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.0-overview-designing-coordinating/</guid>
      <description>Dans cette section, les gestionnaires de projets trouveront des guides, des outils et des ressources pour concevoir un projet de cartographie, notamment:
 Considérations et guides de questions pour déterminer les facteurs de projets tel que la portée, l’échelle et la logistique; Ressources pour la sélection du matériel; Guides et matériels pour la planification des ateliers/formations  
Il n’y a pas qu’un seul moyen de collecter de données sur le terrain et cela varie selon les contexte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.0 Introduction à la numérisation et à l&#39;édition dans OSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.0-digitization-and-editing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.0-digitization-and-editing/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des outils et des ressources pour diriger et mettre en œuvre des activités d’édition OpenStreetMap organisées, notamment:
 Présentations et guides pas à pas pour présenter OpenStreetMap aux équipes et outils d&amp;rsquo;édition tels que HOT Tasking Manager. Ressources permettant de déterminer si votre projet doit respecter les directives de montage organisé de l&amp;rsquo;OSM
 Guides détaillés et activités de formation pour les équipes de numérisation à utiliser lors de la validation et du téléchargement des données</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.0 Data Cleaning, Upload, and Quality Assurance</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/6.0-data-cleaning-qa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/6.0-data-cleaning-qa/</guid>
      <description>Data Cleaning, Upload, and Quality Assurance is a critical step in any mapping workflow. This process covers cleaning raw field data for errors and mistakes, uploading clean data to OpenStreetMap, and using various quality control tools to monitor data that has been uploaded. Regardless of how (and if) you are collecting field data, any project that results edits in OpenStreetMap should have a quality assurance and control plan.
 6.1 Management of Collected Data covers the best practices and recommend workflows for managing data that is collected in the field.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.0 Outils d&#39;exportation de données</title>
      <link>/fr/pages/data-export/6.0-data-export-tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-export/6.0-data-export-tools/</guid>
      <description>Dans cette section, les chefs de projet trouveront des ressources sur la façon d&amp;rsquo;exporter les données OpenStreetMap, notamment:
 Un aperçu des outils d&amp;rsquo;exportation de données, y compris des diapositives de présentation
 Guides étape par étape pour exporter des données avec l&amp;rsquo;outil d&amp;rsquo;exportation HOT et HDX  Les outils d&amp;rsquo;export de données permettent aux utilisateurs de télécharger des données OSM pour des logiciels et des programmes d&amp;rsquo;analyse tels que QGIS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.1 Définition des besoins et des exigences</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.1_defining_needs_and_requirements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.1_defining_needs_and_requirements/</guid>
      <description>Cette section comprend des questions d&amp;rsquo;orientation et des considérations que les gestionnaires de projet et les communautés OSM doivent prendre en compte lors du démarrage d&amp;rsquo;un projet, notamment:
 Facteurs à prendre en compte quand on décide de quoi cartographier;
 Contextes pouvant avoir un impact sur la planification et la préparation;
 Considérations à prendre en compte pour impliquer les parties prenantes, les communautés et la sélection de votre équipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.2 Sûreté, sécurité et logistique</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.2_field_operations-safety_security_and_logistics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.2_field_operations-safety_security_and_logistics/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des questions et des considérations sur l’évaluation des besoins en matière de sécurité, de sûreté et de logistique pour les opérations sur le terrain.


Overview Pour les projets nécessitant un travail sur le terrain, vous devrez prendre des mesures supplémentaires pour vous assurer que la logistique et la sécurité sont efficacement gérées. Vous trouverez ci-dessous des sujets que les responsables de projet devraient considérer et planifier avant d’entrer sur le terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.3 Sélection du matériel</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.3-hardware/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.3-hardware/</guid>
      <description>Dans cette section, les gestionnaires de projet trouveront des informations sur la sélection du matériel approprié pour mener un projet de cartographie, notamment:
 Déterminer quel matériel pourrait être nécessaire ou non. Spécifications et recommandation des models pour les appareils portable, les tablettes et les ordinateurs en fonction des besoins du projet.
 Des guides sur les équipements supplémentaires éventuellement nécessaires, tels que les banques d&amp;rsquo;alimentation et les disques durs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.4 Formations et Ateliers</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.4-trainings-and-workshops/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.4-trainings-and-workshops/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des informations sur les considérations et les ressources à utiliser lors de la planification de formations et d’ateliers sur la cartographie et l’OSM, notamment:
 Orientations sur les exigences de formation Exemples et ressources pour créer des programmes de formation Considérations pour les présentations et autres matériaux fournis.   Overview La plupart des projets de cartographie comporteront des formations ou des ateliers, qu’il s’agisse de former les cartographes de terrain à utiliser OpenDataKit, de former les parties prenantes des gouvernements locaux à l’exportation et l’utilisation des données OSM ou de former les étudiants à QGIS pour la création de cartes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.0 Introduction à la configuration technique pour la cartographie sur le terrain</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.0_technical_set-up/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.0_technical_set-up/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des outils et des ressources pour déterminer les outils de collecte de données appropriés et comment naviguer dans les étapes techniques nécessaires à la préparation d&amp;rsquo;un projet de cartographie sur le terrain, notamment:
 Présentations et guides pas à pas pour développer un modèle de données adapté au téléchargement sur OpenStreetMap Ressources pour déterminer la collecte de données mobiles, les applications de navigation et les options de serveur correctes pour votre projet Guides et ressources détaillés pour la configuration d&amp;rsquo;applications telles que OpenMapKit  Tout projet sur le terrain nécessitera un certain degré de Configuration technique de la cartographie, quelle que soit la complexité du processus de collecte des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.1 Conception du modèle de données</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.1-designing-the-data-model/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.1-designing-the-data-model/</guid>
      <description>Cette section fournit:
 Un aperçu des modèles de données et du marquage OpenStreetMap, y compris des diapositives de présentation Instructions pas à pas pour les outils permettant de construire votre modèle de données Instructions pas à pas pour créer votre modèle de données   Overview Lors du démarrage d&amp;rsquo;un projet de cartographie, un modèle de données devra être créé afin de déterminer les entités cartographiées et les détails collectés pour chacune de ces fonctionnalités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.2 Les outils de collecte de données</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.2-data-collection-applications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.2-data-collection-applications/</guid>
      <description>Cette partie montre:
 Un aperçu des diverses possibilités pour la collecte de données Des conseils sur le choix d&amp;rsquo;une application de collecte de données pour les besoins de votre projet Brefs aperçus sur OpenDataKit, OpenMapKit, KoboCollect et OSMTracker  
Généralités Plusieurs applications mobiles existent pour faciliter la collecte de données sur le terrain. Le choix d&amp;rsquo;une application à utiliser dépend de la capacité de l&amp;rsquo;appareil mobile, des conditions d&amp;rsquo;installation qui peuvent varier et selon les besoins de la collecte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.2 OMK Field Data Cleaning Workflow</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.2-omk-field-data-cleaning-workflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.2-omk-field-data-cleaning-workflow/</guid>
      <description>After field data collection with OMK, clean the data before upload to OSM. Below is an example version of the OMK Field Data Cleaning Procedure. This is provided for guidance but should be modified as needed.
Skills and Technology Needed * JOSM
Step 1. Create folders Create the folder structure for the data cleaning process.
 Create primary working folder: [omk_field_data_cleaning] Create a container folder: [village_name]_[current-date]. For example: akweteyman_2019-01-31 Create a sub-folders within the container folder:  Add a folder for the raw data: /01_raw_[yourOSMname] Add a folder for the working data: /02_working_[yourOSMname] Add a folder for the final data: /03_final_[yourOSMname]   Step 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.3 Data Cleaning with JOSM</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/6.3-data-cleaning-with-josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/6.3-data-cleaning-with-josm/</guid>
      <description>Overview Data collected in the field should always be cleaned for errors and rectified with existing OSM data before upload. There are a lot of OSM data editors available, but in this module the OSM data editor used is JOSM. JOSM has a lot of useful tools and plugins, making OSM mapping a lot easier but most importantly, it is the easiest tool and best tool for maintaining quality OSM data while importing batches of field data into OSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.4 Quality Assurance and Quality Control Tools</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.4-quality-assurance-tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.4-quality-assurance-tools/</guid>
      <description>Overview Quality Assurance and Quality Control is the process by which mappers, and OpenStreetMap contributors in general, check data to ensure that all information uploaded to OSM meets high standards for usage and to prevent vandalism. As OpenStreetMap is a free and open platform that anyone can use and edit, it is critical to the sustainability of open data and OSM that everyone participates in the quality assurance and quality control process – from field data collection to data cleaning to long-term maintenance of existing OSM data.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>