<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HOT Toolbox</title>
    <link>/fr/</link>
    <description>Recent content on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1.0  Introduction à la conception d’un projet de cartographie</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.0-overview-designing-coordinating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.0-overview-designing-coordinating/</guid>
      <description>Dans cette section, les gestionnaires de projets trouveront des guides, des outils et des ressources pour concevoir un projet de cartographie, notamment:
 Considérations et guides de questions pour déterminer les facteurs de projets tel que la portée, l’échelle et la logistique; Ressources pour la sélection du matériel; Guides et matériels pour la planification des ateliers/formations     1.1 Définir les besoins et les exigences pose des questions à répondre lors de la définition de la portée du projet, tel que son objectif, son échelle géographique, et quelles sont les caractériques à cartographier, tout en veillant à ce que le projet prenne en compte les divers contextes et parties prénantes impliqué dans le projets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.0 Introduction à la numérisation et à l&#39;édition dans OSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.0-digitization-and-editing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.0-digitization-and-editing/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des outils et des ressources pour diriger et mettre en œuvre des activités d’édition OpenStreetMap organisées, notamment:
  Présentations et guides pas à pas pour présenter OpenStreetMap aux équipes et outils d&#39;édition tels que HOT Tasking Manager.
  Ressources permettant de déterminer si votre projet doit respecter les directives de montage organisé de l&#39;OSM
  Guides détaillés et activités de formation pour les équipes de numérisation à utiliser lors de la validation et du téléchargement des données</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.0 Outils d&#39;exportation de données</title>
      <link>/fr/pages/data-export/6.0-data-export-tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-export/6.0-data-export-tools/</guid>
      <description>Dans cette section, les chefs de projet trouveront des ressources sur la façon d&#39;exporter les données OpenStreetMap, notamment:
 Un aperçu des outils d&#39;exportation de données, y compris des diapositives de présentation Guides étape par étape pour exporter des données avec l&#39;outil d&#39;exportation HOT et HDX   Les outils d&#39;export de données permettent aux utilisateurs de télécharger des données OSM pour des logiciels et des programmes d&#39;analyse tels que QGIS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.0 Utilisation et analyse de données</title>
      <link>/fr/pages/data-use-and-analysis/7.0_data-use-and-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-use-and-analysis/7.0_data-use-and-analysis/</guid>
      <description>Dans cette rubrique, les chefs de projet trouveront des outils et des ressources sur la façon d&#39;utiliser les données OSM pour créer des produits cartographiques pour la prise de décision, notamment:
 Un guide étape par étape pour commencer à utiliser le QGIS, y compris des diapositives de présentation. Un guide étape par étape pour la création de cartes et d&#39;atlas dans QGIS Guides et ressources détaillés pour l&#39;utilisation des données dans les cartes Web et interactives   Il existe une poignée d&#39;outils gratuits qui vous permettent d&#39;utiliser les données générées sur le terrain, d&#39;extraire et d&#39;utiliser les données OSM ou de combiner des ensembles de données pour créer des cartes, des atlas et d&#39;autres visuels pour la prise de décision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment utiliser la boîte à outils HOT</title>
      <link>/fr/pages/introduction/how_to_use_toolbox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/introduction/how_to_use_toolbox/</guid>
      <description>La boîte à outils HOT est conçue pour guider un chef de projet ou une communauté tout au long du flux de travail de cartographie, de la planification à la cartographie initiale, à l&#39;utilisation et à l&#39;analyse des données. Tous les projets de cartographie ne sont pas identiques. Certains projets impliquent de nombreux composants de collecte de données sur le terrain, d&#39;autres peuvent même ne pas mener d&#39;activités de cartographie sur le terrain, mais exécuter des projets de numérisation basés sur le bureau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.1 Définition des besoins et des exigences</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.1_defining_needs_and_requirements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.1_defining_needs_and_requirements/</guid>
      <description>Cette section comprend des questions d&#39;orientation et des considérations que les gestionnaires de projet et les communautés OSM doivent prendre en compte lors du démarrage d&#39;un projet, notamment:
  Facteurs à prendre en compte quand on décide de quoi cartographier;
  Contextes pouvant avoir un impact sur la planification et la préparation;
  Considérations à prendre en compte pour impliquer les parties prenantes, les communautés et la sélection de votre équipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.2 Sûreté, sécurité et logistique</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.2_field_operations-safety_security_and_logistics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.2_field_operations-safety_security_and_logistics/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des questions et des considérations sur l’évaluation des besoins en matière de sécurité, de sûreté et de logistique pour les opérations sur le terrain.
Overview Pour les projets nécessitant un travail sur le terrain, vous devrez prendre des mesures supplémentaires pour vous assurer que la logistique et la sécurité sont efficacement gérées. Vous trouverez ci-dessous des sujets que les responsables de projet devraient considérer et planifier avant d’entrer sur le terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.3 Sélection du matériel</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.3-hardware/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.3-hardware/</guid>
      <description>Dans cette section, les gestionnaires de projet trouveront des informations sur la sélection du matériel approprié pour mener un projet de cartographie, notamment:
  Déterminer quel matériel pourrait être nécessaire ou non.
  Spécifications et recommandation des models pour les appareils portable, les tablettes et les ordinateurs en fonction des besoins du projet.
  Des guides sur les équipements supplémentaires éventuellement nécessaires, tels que les banques d&#39;alimentation et les disques durs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.4 Formations et Ateliers</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.4-trainings-and-workshops/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.4-trainings-and-workshops/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des informations sur les considérations et les ressources à utiliser lors de la planification de formations et d’ateliers sur la cartographie et l’OSM, notamment:
 Orientations sur les exigences de formation Exemples et ressources pour créer des programmes de formation Considérations pour les présentations et autres matériaux fournis.  Overview La plupart des projets de cartographie comporteront des formations ou des ateliers, qu’il s’agisse de former les cartographes de terrain à utiliser OpenDataKit, de former les parties prenantes des gouvernements locaux à l’exportation et l’utilisation des données OSM ou de former les étudiants à QGIS pour la création de cartes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.1 Introduction à OpenStreetMap</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.1_introduction_to_openstreetmap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.1_introduction_to_openstreetmap/</guid>
      <description>Cette section contient:
 Un aperçu de OpenStreetMap, y compris les diapositives de présentation. Instructions pas-à-pas de création d’un compte OpenStreetMap. Instructions pas-à-pas sur l’utilisation et la navigation dans OSM Considérations dans la formation d’un large groupe.  Les matériels suivants sont conçus pour aider les chefs de projet et autres responsable lors des formations et atelier. Si vous êtes une personne intéressée par la cartographie dans OpenStreetMap, veuillez visiter LearnOSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.2 Organisation de l’édition dans OSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.2_organized_osm_editing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.2_organized_osm_editing/</guid>
      <description>Cette section fourni:
 Considérations relatives à la gestion et la recherche des cartographes pour un projet d’édition organisé. Aperçu de l’organisation des directives d’édition et de conformité d’OSM. Guide pas-à-pas pour se conformer aux directives de l’organisation d’édition.  Aperçu Avant de commencer tout projet de cartographie, il est important d’évaluer et, dans le cas du possible, mettre à jour la carte de base OpenStreetMap par la cartographie à distance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.3 Travailler avec le  HOT Tasking Manager</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.3-working-with-the-hot-tasking-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.3-working-with-the-hot-tasking-manager/</guid>
      <description>Cette section prévoit :
 Un aperçu du gestionnaire de tâches HOT Tasking Manager, y compris des diapositives de présentation Instructions étape par étape pour commencer à utiliser le gestionnaire de tâches HOT Tasking Manager  Les documents suivants sont conçus pour aider les gestionnaires de projet et d&#39;autres personnes à diriger des formations et des ateliers. Si vous êtes une personne intéressée à apprendre à cartographier avec OpenStreetMap, veuillez visiter le site suivant LearnOSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.4 Edition avec iD et JOSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.4-editing-with-id-and-josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.4-editing-with-id-and-josm/</guid>
      <description>Cette section contient:
 Comparaison des outils d&#39;édition OpenStreetMap, JOSM et iD Editor Un aperçu de iD Editor, y compris les diapositives de présentation Une vue d&#39;ensemble de JOSM, y compris les diapositives de présentation  Les documents suivants sont conçus pour aider les chargés des projets et d&#39;autres personnes à animer des formations et des ateliers. Si vous êtes une personne intéressée à apprendre à cartographier avec OpenStreetMap en utilisant iD Editor ou JOSM, veuillez visiter le site suivant LearnOSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.5 Validation dans JOSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.5_validating_with_josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.5_validating_with_josm/</guid>
      <description>Cette section contient :
 Un aperçu de la validation dans JOSM, y compris les diapositives de présentation Instructions étape par étape pour la pratique de la validation dans JOSM  Les documents suivants sont conçus pour aider les chargés des projets et d&#39;autres personnes à animer des formations et des ateliers. Cependant, ce matériel convient également aux personnes intéressées à apprendre comment valider les données OSM dans JOSM.
Aperçu Validation La validation est un processus permettant le contrôle de la précision, la cohérence, la complétude et les anomalies dans la qualité des données (dans le cas présent, la qualité de la donnée cartographique).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.6 Résolution des conflits dans JOSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.6-data-conflict-in-josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.6-data-conflict-in-josm/</guid>
      <description>Cette section contient:
 Un aperçu de conflit de données dans OpenStreetMap Etape-par-étape de résolution de conflit dans JOSM Guide de prévention et de gestion de conflit de données  The following materials are designed to assist project managers and others leading trainings and workshops. However, this material is also suitable for individuals interested in learning how to validate OSM data in JOSM.
 Aperçu Quand vous chargez vos données dans JOSM, d’autre contributeurs peuvent être entrain d’éditer dans votre zone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.0 Introduction à la configuration technique pour la cartographie sur le terrain</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.0_technical_set-up/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.0_technical_set-up/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des outils et des ressources pour déterminer les outils de collecte de données appropriés et comment naviguer dans les étapes techniques nécessaires à la préparation d&#39;un projet de cartographie sur le terrain, notamment:
 Présentations et guides pas à pas pour développer un modèle de données adapté au téléchargement sur OpenStreetMap Ressources pour déterminer la collecte de données mobiles, les applications de navigation et les options de serveur correctes pour votre projet Guides et ressources détaillés pour la configuration d&#39;applications telles que OpenMapKit   Tout projet sur le terrain nécessitera un certain degré de Configuration technique de la cartographie, quelle que soit la complexité du processus de collecte des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.1 Conception du modèle de données</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.1-designing-the-data-model/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.1-designing-the-data-model/</guid>
      <description>Cette section fournit:
 Un aperçu des modèles de données et du marquage OpenStreetMap, y compris des diapositives de présentation Instructions pas à pas pour les outils permettant de construire votre modèle de données Instructions pas à pas pour créer votre modèle de données  Aperçu Lors du démarrage d&#39;un projet de cartographie, un modèle de données devra être créé afin de déterminer les entités cartographiées et les détails collectés pour chacune de ces fonctionnalités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.2 Les outils de collecte de données</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.2-data-collection-applications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.2-data-collection-applications/</guid>
      <description>Cette partie montre:
 Un aperçu des diverses possibilités pour la collecte de données Des conseils sur le choix d&#39;une application de collecte de données pour les besoins de votre projet Brefs aperçus sur OpenDataKit, OpenMapKit, KoboCollect et OSMTracker  Aperçu Plusieurs applications mobiles existent pour faciliter la collecte de données sur le terrain. Le choix d&#39;une application à utiliser dépend de la capacité de l&#39;appareil mobile, des conditions d&#39;installation qui peuvent varier et selon les besoins de la collecte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.2.1 Configuration de OpenDataKit</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.2.1_setting_up_odk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.2.1_setting_up_odk/</guid>
      <description>Cette rubrique présente:
 Un résumé des étapes nécessaires pour configurer ODK Guide étape par étape pour créer des formulaires d&#39;enquête ODK, avec des fichiers pour faire un cas pratique. Guide étape par étape pour la configuration de ODK sur les périphériques  Aperçu OpenDataKit (ODK) est un ensemble d&#39;outils gratuits et open-source qui aident les organisations à créer, mettre en place et gérer des projets de collecte de données mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.2.2 Configuration de OpenMapKit</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.2.2_setting_up_omk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.2.2_setting_up_omk/</guid>
      <description>Cette rubrique prévoit:
 Un aperçu des étapes nécessaires à la mise en place de OMK Guide étape par étape pour créer des formulaires d&#39;enquête OMK avec des fichiers tests. Conseils sur la sélection d&#39;une méthode de création de fichiers MBTile et un exemple type de création. Un guide étape par étape pour créer les fichiers supplémentaires nécessaires à l&#39;exécution de OMK. Un guide étape par étape pour configurer OMK sur les appareils.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.3 Les applications de navigation</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.3-navigation-applications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.3-navigation-applications/</guid>
      <description>Cette partie du manuel présente:
 Aperçu des applications de navigation, y compris les diapositives de présentation Conseils pour savoir quelles applications choisir Bref aperçu sur Maps.me et OSMAnd  Aperçu Plusieurs applications mobiles existent pour faciliter la navigation sur le terrain en utilisant OpenStreetMap comme fond de carte et fonctionnant hors ligne pour les régions à faible connectivité internet. Les différentes options disponibles sont OSMAnd et Maps.me.Bien que les outils de navigation ne soient pas nécessaires pour la collecte de données, ils peuvent être extrêmement utiles aux équipes de collecte de données lorsqu&#39;elles se rendent sur le terrain, ainsi qu&#39;aux superviseurs et aux gestionnaires de projet pour faire le suivi de leurs équipes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.4 Serveurs de collecte de données</title>
      <link>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.4-data-collection-servers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-collection-and-field-mapping/3.4-data-collection-servers/</guid>
      <description>Cette rubrique présente:
 Aperçu des options de stockage sur serveur Conseils sur le choix du serveur pour les besoins de votre projet Brefs aperçus des options du serveur  La section suivante fournit un aperçu et un guide pour décider si un serveur est nécessaire pour votre projet et les options à choisir. Pour plus d&#39;informations sur la configuration et la gestion des serveurs, veuillez utiliser la documentation liée à chaque option de serveur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.0 Introduction à la gestion de la cartographie sur le terrain</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.0-field-mapping-management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.0-field-mapping-management/</guid>
      <description>Dans cette rubrique, les chefs de projet trouveront des outils et des ressources pour diriger et gérer les activités de cartographie sur le terrain, ainsi que des ressources conçues pour leur équipe, notamment:
 Guides étape par étape pour les enquêteurs, les cartographes et les superviseurs sur le terrain pour gérer et utiliser les outils de collecte de données sur le terrain. Ressources et guides étape par étape pour les gestionnaires sur la façon d&#39;organiser et de surveiller les équipes sur le terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.1 Gestion des équipes sur le terrain</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.1_managing_teams_in_the_field/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.1_managing_teams_in_the_field/</guid>
      <description>Cette section fournit:
 Un aperçu des outils et des méthodes de gestion des équipes sur le terrain. Des guides pour utiliser OSMAnd et QGIS dans la gestion des déplacements d’équipes et de la réalisation des tâches  Aperçu Un plan de collecte des données sur le terrain bien pensé est essentiel au succès de la collecte de données sur le terrain. Cela garantira que les équipes sur le terrain rencontrent le moins de défis possible sur le terrain, réduisant ainsi le nombre d&#39;appels au support sur le terrain adressés au superviseur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.2 Utilisation de ODK Collect</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.2_using_odk_collect/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.2_using_odk_collect/</guid>
      <description>Ce guide fournit aux enquêteurs, cartographes et superviseurs sur le terrain les compétences nécessaires pour:
 Effectuer la configuration initiale pour ODK Collect Utiliser ODK Collect pour les enquêtes de collecte de données  Aperçu Open Data Kit Collect (ODK Collect) est une application de collecte de données sur Android. ODK Collect peut remplacer l&#39;enquête sur papier par une enquête sur support électronique. Par conséquent, cette application facilitera les activités de cartographie et de collecte de données sur le terrain, ce qui permettra également de collecter les informations de localisation et prendre des photo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.3 Utilisation de OpenMapKit</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.3_using_openmapkit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.3_using_openmapkit/</guid>
      <description>Ce guide fournit aux enquêteurs, aux mappeurs et aux superviseurs sur le terrain les compétences nécessaires pour:
 Configurer OpenMapKit sur des appareils à usage individuel et pour la collecte de données Utiliser OpenMapKit pour la collecte de données sur le terrain  Aperçu OpenMapKit (OMK) est une application supplémentaire utilisée pour aider ODK Collect à déterminer la position des objets trouvés lors de la collecte de données bien précis. OpenMapKit peut être exécuté via ODK Collect, après avoir ouvert et sélectionnez un des formulaires disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.4 Utilisation de OSMTracker</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.4_using_osm_tracker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.4_using_osm_tracker/</guid>
      <description>Cette section fournit aux enquêteurs, aux mappeurs et aux superviseurs sur le terrain les compétences nécessaires pour:
 Faire la configuration de base pour OSMTracker Utiliser OSM Tracker pour enregistrer des pistes, des images et des notes  Aperçu OSMTracker est une application Android qui nous permet d&#39;enregistrer les données de nos enquêtes. Semblable au GPS, OSMTracker est capable d&#39;enregistrer des points et des trajets de waypoint. Ce qui rend OSMTracker différent avec un appareil GPS commun, c&#39;est sa capacité à prendre des photos lorsque vous collectez des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.0 Introduction à nettoyage, téléchargement et assurance de la qualité des donnée</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.0-data-cleaning-qa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.0-data-cleaning-qa/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des outils et des ressources pour nettoyer et télécharger les données collectées sur le terrain dans OpenStreetMap et gérer la qualité des données, notamment:
 Guide pour le nettoyage des données dans JOSM à télécharger sur OpenStreetMap. Ressources pour les outils de qualité des données à utiliser après le téléchargement sur OpenStreetMap, y compris les présentations.   Le nettoyage, le téléchargement et l’assurance de la qualité des données constituent une étape critique de tout flux de travail de cartographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.1 Correction et mise à jour de données avec JOSM</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.1-data-cleaning-with-josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.1-data-cleaning-with-josm/</guid>
      <description>Cette rubrique présente:
 Un aperçu des outils de mise à jour des données dans JOSM Instructions à suivre étape par étape pour importer des données de terrain dans JOSM Instructions à suivre étape par étape pour la correction des données avec JOSM  Les supports suivants sont conçus pour aider les gestionnaires de projet et autres personnes animateurs de formations et d&#39;ateliers. Cependant, ce manuel convient également aux personnes intéressées à apprendre comment nettoyer et télécharger des données de terrain dans JOSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.2 Outils d&#39;assurance de qualité et Outils de contrôle qualité</title>
      <link>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.2-quality-assurance-tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-cleaning-upload-and-quality-assurance/5.2-quality-assurance-tools/</guid>
      <description>Cette section fournit:
 Un aperçu des outils d&#39;assurance qualité, y compris des diapositives de présentation Conseils sur quand, pourquoi et comment utiliser chaque outil Brefs aperçus et guides pas à pas sur l&#39;utilisation de chaque outil  Aperçu **Assurance de qualité et contrôle de la qualité ** est le processus par lequel les cartographe, et les contributeurs OpenStreetMap en général, vérifient les données pour s&#39;assurer que toutes les informations téléchargées sur OSM répondent à des normes d&#39;utilisation élevées et pour empêcher le vandalisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.1 La plate-forme HOT Export</title>
      <link>/fr/pages/data-export/6.1-hot-export-tool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-export/6.1-hot-export-tool/</guid>
      <description>Cette rubrique présente :
 Présentation de la plate-forme d&#39;extraction de données HOT Export Instructions étape par étape expliquant comment télécharger des données (comme des fichiers de shapefiles) depuis le serveur OpenStreetMap à l&#39;aide de l&#39;outil HOT Export  Aperçu L’outil d’extraction de données HOT Export permet aux utilisateurs de télécharger des données OSM en spécifiant les attributs, la zone d&#39;intérêt et le type de fichier. Des supports d&#39;apprentissage et des guides pratiques sont disponibles ici : page ‘’Learn’’ de HOT Export.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.2 Humanitarian Data Exchange</title>
      <link>/fr/pages/data-export/6.2-hdx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-export/6.2-hdx/</guid>
      <description>Cette section fournit :
 Un bref aperçu de Humanitarian Data Exchange (HDX) Instructions étape par étape sur le téléchargement de données (comme les fichiers shapesfiles) depuis OpenStreetMap à l&#39;aide de HDX  Aperçu Humanitarian Data Exchange (HDX) est une plate-forme de stockage et de partage de données humanitaires. La plateforme est gérée par OCHA’s pour le compte du Centre de données Humanitaire. Les données sont les suivantes ::
 Jeux de données géospatiales CSV et feuilles de calcul fichiers texte et images  Ressources et matériels de Formation Cette section présente une sélection de ressources destinées aux gestionnaires de projets, aux formateurs ou même aux autodidactes sur le(s) sujet(s) décrit(s) ci-dessus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.1 Introduction à QGIS</title>
      <link>/fr/pages/data-use-and-analysis/7.1-qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-use-and-analysis/7.1-qgis/</guid>
      <description>Cette section couvre les compétences de base nécessaires à l’utilisation de QGIS. Cela inclut des guides sur:
 Installation QGIS Navigation QGIS Ajout de données Couches de styles Installation de module(plugin), y compris QuickOSM et QuickMapServices  Aperçu QGIS (or Quantum GIS) est un programme de système d’information géographique (SIG) gratuit et à source ouverte.Les programmes SIG permettent aux utilisateurs d&#39;afficher, de gérer et d&#39;analyser des informations géospatiales sur un ordinateur et de créer des produits cartographiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.2 Créer des cartes et des atlas dans QGIS</title>
      <link>/fr/pages/data-use-and-analysis/7.2-creating-an-atlas-in-qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-use-and-analysis/7.2-creating-an-atlas-in-qgis/</guid>
      <description>Cette section couvre les compétences nécessaires pour créer des cartes et des atlas dans QGIS:
 Préparation des données cartographiques Créer une mise en page Navigation et création d&#39;atlas Création de modèles de carte et d&#39;atlas  Aperçu La création d&#39;un atlas dans QGIS permet aux utilisateurs de créer une série de cartes pour des régions géographiques avec un modèle défini. Ce modèle d’atlas permet de générer un grand nombre de cartes pour des zones d’intérêt, telles que des districts, des quartiers et d’autres zones administratives, avec le même style et la même présentation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.3 Web et cartes interactives</title>
      <link>/fr/pages/data-use-and-analysis/7.3_web_and_interactive_maps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/data-use-and-analysis/7.3_web_and_interactive_maps/</guid>
      <description>Cette section fournit:
 Un aperçu des outils de carte interactive en ligne pour la visualisation des données Instructions pas à pas pour la création de cartes interactives avec deux outils: uMap et Overpass Turbo  Aperçu Les cartes interactives sont considérées comme l&#39;équivalent moderne de la communication visuelle avec des cartes. Cela implique la création et l’étude de la représentation visuelle des données (cartes). Pour communiquer des informations de manière claire et efficace, la visualisation de données utilise des graphiques statistiques, des graphiques d&#39;information et d&#39;autres outils.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8.0 Introduction aux procédures de mapping</title>
      <link>/fr/pages/getting_started/8.0_mapping_workflows/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/getting_started/8.0_mapping_workflows/</guid>
      <description>Dans cette rubrique, les gestionnaires de projet trouveront des exemples de flux de travail tiré d’exemples de projets mis en oeuvre par HOT. Les outils et les méthodes de travail vu précédemment ont été appliqué à un projet. Les gestionnaires de projet peuvent utiliser ces exemples de flux de travail pour identifier un projet similaire au leur et identifier les outils et les processus qui peuvent être nécessaires pour sa réalisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8.1 Cartographie des bâtiments et des points d&#39;intérêt avec OMK</title>
      <link>/fr/pages/getting_started/8.1_example_fieldmappingbuildings_poi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/getting_started/8.1_example_fieldmappingbuildings_poi/</guid>
      <description>Le processus de travail suivant présente les outils et les méthodes utilisés dans un projet de cartographie de terrain à long terme pour cartographier les bâtiments et les points d&#39;intérêt en utilisant OpenMapKit avec des partenaires gouvernementaux et locaux.
Présentation du projet Projet Open Cities Africa - Accra
Le projet Open Cities Africa Accra visait à rendre Alogboshie et ses environs résilients aux catastrophes naturelles, notamment aux inondations. Le projet consistait à cartographier à distance Alogboshie, Akweteyman et Alajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8.2 Mapping des POI avec ODK &#43; KoboToolbox Server</title>
      <link>/fr/pages/getting_started/8.2_mappingpoi_withodk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/getting_started/8.2_mappingpoi_withodk/</guid>
      <description>Le processus de travail suivant présente les outils et méthodes utilisés dans un simple projet de cartographie sur le terrain au cours duquel HOT a formé des ONG locales à intégrer la cartographie dans des programmes existants en utilisant OpenDataKit et KoboToolBox Server.
Présentation du projet Bridging Gaps in Development and Emergency for the Refugee Crisis in East Africa (Réduire les disparités de développement et la crise des réfugiés en Afrique de l&#39;Est)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>