<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mapping Project Workflows on HOT Toolbox</title>
    <link>/es/pages/getting_started/</link>
    <description>Recent content in Mapping Project Workflows on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/es/pages/getting_started/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>8.0 Introducción a los flujos de trabajo de mapeo</title>
      <link>/es/pages/getting_started/8.0_mapping_workflows/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/getting_started/8.0_mapping_workflows/</guid>
      <description>En esta sección, los Jefes de Proyecto encontrarán ejemplos de flujos de trabajo de proyectos HOT sobre cómo los procesos, herramientas y flujos de trabajo contenidos en secciones anteriores de esta Caja de Herramientas se han aplicado a proyectos reales sobre el terreno. Los jefes de proyecto pueden utilizar estos ejemplos de flujos de trabajo para identificar un proyecto similar en alcance u objetivo al suyo e identificar qué herramientas y procesos pueden ser necesarios para su propio proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8.1 Cartografía de edificios y POI con OMK</title>
      <link>/es/pages/getting_started/8.1_example_fieldmappingbuildings_poi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/getting_started/8.1_example_fieldmappingbuildings_poi/</guid>
      <description>El siguiente flujo de trabajo muestra las herramientas y procesos utilizados en un proyecto de cartografía de campo a largo plazo para cartografiar edificios y puntos de interés utilizando OpenMapKit con socios gubernamentales y locales.  Resumen del proyecto Ciudades Abiertas África - Accra
El proyecto Open Cities Africa Accra pretendía que Alogboshie y sus alrededores fueran resistentes a las catástrofes naturales, especialmente a las inundaciones. El proyecto consistió en cartografiar a distancia Alogboshie, Akweteyman y Alajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8.2 Mapear POI con ODK &#43; Servidor KoboToolbox</title>
      <link>/es/pages/getting_started/8.2_mappingpoi_withodk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/getting_started/8.2_mappingpoi_withodk/</guid>
      <description>El siguiente flujo de trabajo muestra las herramientas y procesos utilizados en un sencillo proyecto de mapeo de campo durante el cual HOT formó a ONGs locales para integrar el mapeo en programas existentes utilizando OpenDataKit y KoboToolBox Server.
Descripción general del proyecto Colmar las lagunas en materia de desarrollo y emergencia para la crisis de los refugiados en África Oriental.
África Oriental (y Uganda en concreto) sigue siendo el centro de una de las mayores y más rápidas crisis de refugiados del mundo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
