<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La numérisation et à l&#39;édition dans OSM on HOT Toolbox</title>
    <link>/fr/pages/digitization-and-editing/</link>
    <description>Recent content in La numérisation et à l&#39;édition dans OSM on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/fr/pages/digitization-and-editing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.0 Introduction à la numérisation et à l&#39;édition dans OSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.0-digitization-and-editing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.0-digitization-and-editing/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des outils et des ressources pour diriger et mettre en œuvre des activités d’édition OpenStreetMap organisées, notamment:
  Présentations et guides pas à pas pour présenter OpenStreetMap aux équipes et outils d&#39;édition tels que HOT Tasking Manager.
  Ressources permettant de déterminer si votre projet doit respecter les directives de montage organisé de l&#39;OSM
  Guides détaillés et activités de formation pour les équipes de numérisation à utiliser lors de la validation et du téléchargement des données</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.1 Introduction à OpenStreetMap</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.1_introduction_to_openstreetmap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.1_introduction_to_openstreetmap/</guid>
      <description>Cette section contient:
 Un aperçu de OpenStreetMap, y compris les diapositives de présentation. Instructions pas-à-pas de création d’un compte OpenStreetMap. Instructions pas-à-pas sur l’utilisation et la navigation dans OSM Considérations dans la formation d’un large groupe.  Les matériels suivants sont conçus pour aider les chefs de projet et autres responsable lors des formations et atelier. Si vous êtes une personne intéressée par la cartographie dans OpenStreetMap, veuillez visiter LearnOSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.2 Organisation de l’édition dans OSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.2_organized_osm_editing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.2_organized_osm_editing/</guid>
      <description>Cette section fourni:
 Considérations relatives à la gestion et la recherche des cartographes pour un projet d’édition organisé. Aperçu de l’organisation des directives d’édition et de conformité d’OSM. Guide pas-à-pas pour se conformer aux directives de l’organisation d’édition.  Aperçu Avant de commencer tout projet de cartographie, il est important d’évaluer et, dans le cas du possible, mettre à jour la carte de base OpenStreetMap par la cartographie à distance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.3 Travailler avec le  HOT Tasking Manager</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.3-working-with-the-hot-tasking-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.3-working-with-the-hot-tasking-manager/</guid>
      <description>Cette section prévoit :
 Un aperçu du gestionnaire de tâches HOT Tasking Manager, y compris des diapositives de présentation Instructions étape par étape pour commencer à utiliser le gestionnaire de tâches HOT Tasking Manager  Les documents suivants sont conçus pour aider les gestionnaires de projet et d&#39;autres personnes à diriger des formations et des ateliers. Si vous êtes une personne intéressée à apprendre à cartographier avec OpenStreetMap, veuillez visiter le site suivant LearnOSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.4 Edition avec iD et JOSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.4-editing-with-id-and-josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.4-editing-with-id-and-josm/</guid>
      <description>Cette section contient:
 Comparaison des outils d&#39;édition OpenStreetMap, JOSM et iD Editor Un aperçu de iD Editor, y compris les diapositives de présentation Une vue d&#39;ensemble de JOSM, y compris les diapositives de présentation  Les documents suivants sont conçus pour aider les chargés des projets et d&#39;autres personnes à animer des formations et des ateliers. Si vous êtes une personne intéressée à apprendre à cartographier avec OpenStreetMap en utilisant iD Editor ou JOSM, veuillez visiter le site suivant LearnOSM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.6 Résolution des conflits dans JOSM</title>
      <link>/fr/pages/digitization-and-editing/2.6-data-conflict-in-josm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/digitization-and-editing/2.6-data-conflict-in-josm/</guid>
      <description>Cette section contient:
 Un aperçu de conflit de données dans OpenStreetMap Etape-par-étape de résolution de conflit dans JOSM Guide de prévention et de gestion de conflit de données  The following materials are designed to assist project managers and others leading trainings and workshops. However, this material is also suitable for individuals interested in learning how to validate OSM data in JOSM.
 Aperçu Quand vous chargez vos données dans JOSM, d’autre contributeurs peuvent être entrain d’éditer dans votre zone.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>