<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La gestion de la cartographie sur le terrain on HOT Toolbox</title>
    <link>/fr/pages/field-mapping-management/</link>
    <description>Recent content in La gestion de la cartographie sur le terrain on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/fr/pages/field-mapping-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>4.0 Introduction à la gestion de la cartographie sur le terrain</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.0-field-mapping-management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.0-field-mapping-management/</guid>
      <description>Dans cette rubrique, les chefs de projet trouveront des outils et des ressources pour diriger et gérer les activités de cartographie sur le terrain, ainsi que des ressources conçues pour leur équipe, notamment:
 Guides étape par étape pour les enquêteurs, les cartographes et les superviseurs sur le terrain pour gérer et utiliser les outils de collecte de données sur le terrain. Ressources et guides étape par étape pour les gestionnaires sur la façon d&amp;rsquo;organiser et de surveiller les équipes sur le terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.1 Gestion des équipes sur le terrain</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.1_managing_teams_in_the_field/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.1_managing_teams_in_the_field/</guid>
      <description>Cette section fournit:
 Un aperçu des outils et des méthodes de gestion des équipes sur le terrain. Des guides pour utiliser OSMAnd et QGIS dans la gestion des déplacements d’équipes et de la réalisation des tâches  Aperçu Un plan de collecte des données sur le terrain bien pensé est essentiel au succès de la collecte de données sur le terrain. Cela garantira que les équipes sur le terrain rencontrent le moins de défis possible sur le terrain, réduisant ainsi le nombre d&amp;rsquo;appels au support sur le terrain adressés au superviseur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.2 Utilisation de ODK Collect</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.2_using_odk_collect/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.2_using_odk_collect/</guid>
      <description>Ce guide fournit aux enquêteurs, cartographes et superviseurs sur le terrain les compétences nécessaires pour:
 Effectuer la configuration initiale pour ODK Collect Utiliser ODK Collect pour les enquêtes de collecte de données  Aperçu Open Data Kit Collect (ODK Collect) est une application de collecte de données sur Android. ODK Collect peut remplacer l&amp;rsquo;enquête sur papier par une enquête sur support électronique. Par conséquent, cette application facilitera les activités de cartographie et de collecte de données sur le terrain, ce qui permettra également de collecter les informations de localisation et prendre des photo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.3 Utilisation de OpenMapKit</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.3_using_openmapkit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.3_using_openmapkit/</guid>
      <description>Ce guide fournit aux enquêteurs, aux mappeurs et aux superviseurs sur le terrain les compétences nécessaires pour:
 Configurer OpenMapKit sur des appareils à usage individuel et pour la collecte de données Utiliser OpenMapKit pour la collecte de données sur le terrain  Aperçu OpenMapKit (OMK) est une application supplémentaire utilisée pour aider ODK Collect à déterminer la position des objets trouvés lors de la collecte de données bien précis. OpenMapKit peut être exécuté via ODK Collect, après avoir ouvert et sélectionnez un des formulaires disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.4 Utilisation de OSMTracker</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.4_using_osm_tracker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.4_using_osm_tracker/</guid>
      <description>Cette section fournit aux enquêteurs, aux mappeurs et aux superviseurs sur le terrain les compétences nécessaires pour:
 Faire la configuration de base pour OSMTracker Utiliser OSM Tracker pour enregistrer des pistes, des images et des notes  Aperçu OSMTracker est une application Android qui nous permet d&amp;rsquo;enregistrer les données de nos enquêtes. Semblable au GPS, OSMTracker est capable d&amp;rsquo;enregistrer des points et des trajets de waypoint. Ce qui rend OSMTracker différent avec un appareil GPS commun, c&amp;rsquo;est sa capacité à prendre des photos lorsque vous collectez des données.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
