<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Field Mapping Management on HOT Toolbox</title>
    <link>/fr/pages/field-mapping-management/</link>
    <description>Recent content in Field Mapping Management on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/fr/pages/field-mapping-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4.1 Gestion des équipes sur le terrain</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.1_managing_teams_in_the_field/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.1_managing_teams_in_the_field/</guid>
      <description>Cette section fournit:
 Un aperçu des outils et des méthodes de gestion des équipes sur le terrain. Des guides pour utiliser OSMAnd et QGIS dans la gestion des déplacements d’équipes et de la réalisation des tâches  Aperçu Un plan de collecte des données sur le terrain bien pensé est essentiel au succès de la collecte de données sur le terrain. Cela garantira que les équipes sur le terrain rencontrent le moins de défis possible sur le terrain, réduisant ainsi le nombre d&#39;appels au support sur le terrain adressés au superviseur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.2 Utilisation de ODK Collect</title>
      <link>/fr/pages/field-mapping-management/4.2_using_odk_collect/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/field-mapping-management/4.2_using_odk_collect/</guid>
      <description>Ce guide fournit aux enquêteurs, cartographes et superviseurs sur le terrain les compétences nécessaires pour:
 Effectuer la configuration initiale pour ODK Collect Utiliser ODK Collect pour les enquêtes de collecte de données  Aperçu **Open Data Kit Collect (ODK Collect) **est une application de collecte de données sur Android. ODK Collect peut remplacer l&#39;enquête sur papier par une enquête sur support électronique. Par conséquent, cette application facilitera les activités de cartographie et de collecte de données sur le terrain, ce qui permettra également de collecter les informations de localisation et prendre des photo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>