<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Designing and Coordinating a Mapping Project on HOT Toolbox</title>
    <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/</link>
    <description>Recent content in Designing and Coordinating a Mapping Project on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/fr/pages/running-a-mapping-project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1.0  Introduction à la conception d’un projet de cartographie</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.0-overview-designing-coordinating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.0-overview-designing-coordinating/</guid>
      <description>Dans cette section, les gestionnaires de projets trouveront des guides, des outils et des ressources pour concevoir un projet de cartographie, notamment:
 Considérations et guides de questions pour déterminer les facteurs de projets tel que la portée, l’échelle et la logistique; Ressources pour la sélection du matériel; Guides et matériels pour la planification des ateliers/formations  
Il n’y a pas qu’un seul moyen de collecter de données sur le terrain et cela varie selon les contexte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.1 Définition des besoins et des exigences</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.1_defining_needs_and_requirements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.1_defining_needs_and_requirements/</guid>
      <description>Cette section comprend des questions d&amp;rsquo;orientation et des considérations que les gestionnaires de projet et les communautés OSM doivent prendre en compte lors du démarrage d&amp;rsquo;un projet, notamment:
 Facteurs à prendre en compte quand on décide de quoi cartographier;
 Contextes pouvant avoir un impact sur la planification et la préparation;
 Considérations à prendre en compte pour impliquer les parties prenantes, les communautés et la sélection de votre équipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.2 Sûreté, sécurité et logistique</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.2_field_operations-safety_security_and_logistics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.2_field_operations-safety_security_and_logistics/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des questions et des considérations sur l’évaluation des besoins en matière de sécurité, de sûreté et de logistique pour les opérations sur le terrain.


Overview Pour les projets nécessitant un travail sur le terrain, vous devrez prendre des mesures supplémentaires pour vous assurer que la logistique et la sécurité sont efficacement gérées. Vous trouverez ci-dessous des sujets que les responsables de projet devraient considérer et planifier avant d’entrer sur le terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.4 Formations et Ateliers</title>
      <link>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.4-trainings-and-workshops/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/pages/running-a-mapping-project/1.4-trainings-and-workshops/</guid>
      <description>Dans cette section, les responsables de projet trouveront des informations sur les considérations et les ressources à utiliser lors de la planification de formations et d’ateliers sur la cartographie et l’OSM, notamment:
 Orientations sur les exigences de formation Exemples et ressources pour créer des programmes de formation Considérations pour les présentations et autres matériaux fournis.   Overview La plupart des projets de cartographie comporteront des formations ou des ateliers, qu’il s’agisse de former les cartographes de terrain à utiliser OpenDataKit, de former les parties prenantes des gouvernements locaux à l’exportation et l’utilisation des données OSM ou de former les étudiants à QGIS pour la création de cartes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>