<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Use and Analysis on HOT Toolbox</title>
    <link>/es/pages/data-use-and-analysis/</link>
    <description>Recent content in Data Use and Analysis on HOT Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/es/pages/data-use-and-analysis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>7.0 Utilización y análisis de datos</title>
      <link>/es/pages/data-use-and-analysis/7.0_data-use-and-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/data-use-and-analysis/7.0_data-use-and-analysis/</guid>
      <description>En esta sección, los Directores de Proyecto encontrarán herramientas y recursos sobre cómo utilizar los datos OSM para crear productos cartográficos para la toma de decisiones, incluyendo:
 Una guía paso a paso para empezar con QGIS, incluyendo diapositivas de presentación. Una guía paso a paso para crear mapas y atlas en QGIS Guías detalladas y recursos para utilizar los datos en mapas web e interactivos.   Hay un puñado de herramientas gratuitas de Uso y Análisis de Datos disponibles para utilizar sus datos generados en campo, extraer y utilizar datos OSM, o combinar conjuntos de datos para crear mapas, atlas y otros elementos visuales para la toma de decisiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.1 Introducción a QGIS</title>
      <link>/es/pages/data-use-and-analysis/7.1-qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/data-use-and-analysis/7.1-qgis/</guid>
      <description>Esta sección cubre las habilidades básicas necesarias para utilizar QGIS. Esto incluye guías paso a paso sobre:
 Instalación de QGIS Navegar por QGIS Añadir datos Estilizar capas Instalación de plugins, incluyendo QuickOSM y QuickMapServices  Visión general QGIS (o Quantum GIS) es un programa de sistema de información geográfica (SIG) gratuito y de código abierto. Los programas SIG permiten a los usuarios visualizar, gestionar y analizar información geoespacial en el ordenador, y crear productos cartográficos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.2 Creación de mapas y atlas en QGIS</title>
      <link>/es/pages/data-use-and-analysis/7.2-creating-an-atlas-in-qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/data-use-and-analysis/7.2-creating-an-atlas-in-qgis/</guid>
      <description>Esta sección cubre las habilidades necesarias para crear mapas y atlas en QGIS:
 Preparación de datos de mapas Creación de un diseño de mapa Navegación y creación de atlas Creación de plantillas de mapas y atlas  Visión general La creación de un atlas en QGIS permite a los usuarios crear una serie de mapas para regiones geográficas con una plantilla establecida. Esta plantilla de atlas permite generar un gran número de mapas para áreas de interés, como distritos, barrios y otras áreas administrativas, con el mismo estilo y diseño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.3 Web y mapas interactivos</title>
      <link>/es/pages/data-use-and-analysis/7.3_web_and_interactive_maps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/data-use-and-analysis/7.3_web_and_interactive_maps/</guid>
      <description>Esta sección proporciona:
 Una visión general de las herramientas de mapas interactivos en línea para visualizar datos. Instrucciones paso a paso para crear mapas interactivos con dos herramientas: uMap y Overpass Turbo  Descripción general Los mapas interactivos se consideran el equivalente moderno de la comunicación visual con mapas. Se trata de la creación y el estudio de la representación visual de datos (mapas). Para comunicar información de forma clara y eficaz, la visualización de datos utiliza gráficos estadísticos, diagramas, gráficos informativos y otras herramientas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.4 Evaluación de daños en edificios tras un terremoto mediante OpenStreetMap (OSM)</title>
      <link>/es/pages/data-use-and-analysis/7.4-osm_damage_assessment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/pages/data-use-and-analysis/7.4-osm_damage_assessment/</guid>
      <description>Esta sección proporciona:
 Una visión general de la relevancia del uso de datos OSM para la evaluación de daños post-terremoto. Profundización en los modelos de datos y adquisición de conjuntos de datos Instrucciones paso a paso para crear evaluaciones de daños utilizando datos OSM en SIG.  Resumen Realizar una evaluación de daños en edificios es crucial después de un desastre natural para evitar más víctimas e identificar ubicaciones seguras para refugios temporales.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
